問大家MPF強積金點配置

我想問下大家點配置你地既強積金

而家我用緊呢套方法試緊...
首先選比較項目，由於我用垃圾永明，選擇好少
用佢香港股票基金 / 行業股票基金 (聲稱投資環球股票) / 及環球債券基金去做比較

月尾供款前7日計算用佢地 1個月 / 3個月 / 12個月既 回報
如果港股基金同行業基金都係正增長，咁就all in 增長多果隻
如果條數出黎係負數，咁就all in 落債券基金度避難
每個月人手調整一次，今個月結果就話我聽要全放債券

Allin保本

係呀...今個月係應該放去債券市場度，但好多時好似年初班陷家剷MPF公司講佢地由年頭底位升左幾多%去撚一般小市民，所以想睇下大家用咩野標準去調整自己戶口既股同債分佈

All in 北美

一係選90%保 1%進取 其餘都傾向保本

利申10幾年黎咁樣守住筆錢

但你追到通脹? 一年2.幾%喎，你舊錢實際上應該係小左....

進取嘅話班mpf佬會搞到你舊錢數字上都係少左

有好多間5／10年回報都有成10％ pa wor

朋友/其他同事0哂

管理費+通脹

99%基金經理，1%退休

有幾隻保本管理費都奇高...真係痴線

早幾日已經轉曬去環球債券基金 之前係預設投資策略

我都啱啱轉左
1個月/3個月/1年 增長分別係
+0.15%/+0.71%/1.21%

好過選其他賠更多咁解

只信美帝
如果美帝衰 其他國家一樣

HSBC
三萬點前
50% -HSI
50% -北美

三萬點轉咗
50% - bond
25% HSI
25% 北美

公司 果part 2年叫公司炒你一次 沖晒出來

咁唔使諗啦，你all in果10%咪得囉

公司用宏利，另外自己開匯豐
兩邊都係一半美帝，一半蟲國

非常明智嘅決定

當指數炒。
覺得牛就 all in stocks，覺得熊就 all in conservative

唔係好識債卷 市差佢就好？

防守， 加息股債同跌都會發生，mpf 你冇得選定期， 唯有選跌得冇咁甘嘅

咁點解唔揀保守基金 見佢一半%都係現金

冇所謂，債拎黎防守用， 我會係1,3, 12個月股票個綜合回報係正數就會轉返去股票度

自己睇，基本上無得揀。

永明強積金長期跑贏其他公司喎

永明用緊60%香港債券基金
40%保本
Freshgrad返咗成10個月工賺得$234

永明都垃圾 ？
樓主用緊邊間 ？

FG買香港債券會唔會太保守？

純粹係覺得貿易戰
個市好chock, 諗住穩陣少少
巴打可唔可以指點下

2隻永明打手入左黎負評
仆你街..你果隻香港股票
1個月 / 3個月 / 1 年
-7.8% / -1.97% / -10.43%
行業股票
1個月 / 3個月 / 1 年
-3.45% / -0.18% / -6.27%
combine growth 全負數呀，仲唔轉去債券 / 保本市場避難
我既策略係升既時候就跟住買升，如果跌緊果時計落仲係正數就hold，負數就轉債券

轉ＭＰＦ一般要７－１４個工作天唔係咩？

平均分配每一個fund

呢點你講得啱，中銀保誠同HSBC 做得好快，3 日左右，永明呢類陷家剷公司，試過要4-5日先，佢個服務承諾仲過份，用緊廿年前56K 上網咁開8 個工作日內

中銀保誠呢間仆街陷家富貴唔好再提佢，

我間公司都唔知點解用呢間仆街，

舊年幫我蝕撚左皮幾野。

相反我舊公司用景順幫我賺返９０００，

差不多類型既基金選擇，
中銀保誠真係廢撚到仆街

我係保誠有個政府10年前派左6000蚊MPF 注資，而家得10500
10年過去了，年化報酬得果5.75%，真係食屎

一年都冇理一次
分3份，偏高、中、底風險各一

睇下你睇幾時 上年全年都蝕就間間都係
但今年唔係喎

4月30號恒指有29600點
5月21號恒指得返27657點
升？

1月果時25k , 10月果時24k
而家27k , 仲係賺
當然你上年年頭33k 渣到而家都唔放就一定蝕

我冇話唔跌喎，不過根據而家呢個表現，我客觀咁講左呢一刻咪撚叫人買果隻明星港股基金之嘛，反而應該係大大大力咁沽出黎轉防守債

成日轉真係煩
本身個舊轉 又要轉黎緊新既點供

你要落2個指示...不過一個月做一次算啦

現公司嗰舊全保本，每年轉一次入自己舊錢户口
另一個永明舊錢，一係全保本，一係全港股，依一刻全保本

100%投機 無乜點管理過

100%保守/100%恆指

就係囉 所以搞到好多人唔想理就真